## Grupo Solux

Este repositorio contiene un ejercicio a complentar en lenguage **Java**. Siga las siguientes instrucciones para enviar su solucion.

#### Requisitos

- Se pide resolver los ejercitios descritos en el archivo `src\main\java\com\example\App.java`
- Este proyecto consume datos del servicio [swapi](https://swapi.co)(API REST con datos de las peliculas de Star Wars), por lo que debe familiarizarse con la documentacion: https://swapi.co/documentation
- Si no puede resolver los ejercicios por favor responda de todas formas al email que le hemos enviado.


#### 1) Crear un Fork del repositorio

Cree una cuenta en https://gitlab.com/users/sign_in para poder hacer un _fork_ de este repositorio.

Luego ingrese a la pagina principal de este repositorio y presione el boton "Fork", o use el siguiente link: https://gitlab.com/grupo-solux-publico/entrevista-java-1/-/forks/new

Una vez creado el fork ingrese al menu "Settings > CI/CD" y presione el boton `Expand` de la seccion titulada "Auto DevOps"

Marque la opcion `Default to Auto DevOps pipeline` y guarde los cambios. Esto permitira que se compile la aplicacion cada vez que suba un commit a su repositorio.

#### 2) Trabajar localmente

Ingrese al fork que creo anteriormente y clone la rama `master` a su equipo de trabajo.

Abra la carpeta del proyecto en un IDE de Java (se recomienda Intellij IDEA o Eclipse) y configurelo para compilar la aplicacion con _maven_.


#### 3) Crear un merge request con su solucion

Una vez resuelto el ejercicio suba un commit con sus cambios a su repositorio.

Ingrese al menu "Merge Requests" y cree un nuevo "Merge request". En la seccion `Source branch` elija la rama donde subio sus cambios y en `Target branch` elija la rama `master` del proyecto `grupo-solux-publico/entrevista-java-1`. Luego presione el boton "Compare branches and continue".

Antes de enviar el formulario indique en el campo "Description" si tuvo algun inconveniente para resolver alguno de los ejercicios.
